<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog Name</title>
  <subtitle>Blog subtitle</subtitle>
  <id>http://blog.url.com/</id>
  <link href="http://blog.url.com/"/>
  <link href="http://blog.url.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-06-04T11:47:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>NUMA Sprint est lance</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/numa-sprint-est-lance/"/>
    <id>http://blog.url.com/numa-sprint-est-lance/</id>
    <published>2015-06-04T11:47:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-04T11:57:33+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="fluid second"&gt;
	&lt;div class="mask"&gt;
		&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/y96FmEPAU0g" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;La saison 7 commence.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Après 3 mois de sélections, nous sommes heureux de vous dévoiler &lt;a target="_blank" href="http://www.journaldunet.com/web-tech/start-up/numa-sprint-lancement-0515.shtml"&gt;la liste des 25 startups&lt;/a&gt; sélectionnées pour le programme d’accélération du NUMA. À l’occasion de ce lancement, le programme a été reconfiguré et adopte un nouveau branding  : Le Camping et Rise fusionnent et deviennent &lt;a target="_blank" href="http://www.numa.paris/Sprint"&gt;NUMA Sprint&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous souhaitez plus d’informations, rencontrer des startups, interviewer des membres de l’équipe, veuillez envoyer un mail à Tristan Lebleu (communication@numa.paris).&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sharette quand la voiture se transforme en transport en commun</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/sharette-quand-la-voiture-se-transforme-en-transport-en-commun/"/>
    <id>http://blog.url.com/sharette-quand-la-voiture-se-transforme-en-transport-en-commun/</id>
    <published>2015-06-03T11:43:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-04T11:17:08+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="lequipe cover" src="/images/sharette_cover_large.gif" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="https://sharette.fr"&gt;Sharette&lt;/a&gt; est une application mobile (iOS et Android) qui met en relation conducteurs et passagers pour des trajets de courte distance en Ile-de-France. L’application propose des itinéraires combinant trajets de covoiturage et transports en commun afin d’optimiser les déplacements de chacun en toute convivialité. Locale et instantanée, l’application Sharette répond aux besoins de mobilité de tous les Franciliens. Economique, un trajet de covoiturage Sharette coûte 2 € au passager, quelle que soit la distance parcourue (auxquels s’ajoutent 0,36 € de frais de réservation). Sharette a donc pour mission de repenser la voiture comme un transport en commun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorsque nous avons intégré le programme &lt;a target="_blank" href="http://www.numa.paris/sprint/"&gt;NUMA Sprint&lt;/a&gt; (le Camping saison 6) Sharette devait passer d’une startup ”garage” et expérimentale à une startup prête à affronter un lancement grand public l’été suivant et donc avoir un business model scalable. Nous avions aussi  besoin de soutien pour la gestion de notre partenariat avec un grand compte, la RATP. Dernière étape, une 2ème levée de fonds en cours actuellement pour laquelle NUMA nous a apporté de nombreux conseils.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le programme d’accélération du NUMA a été très enrichissant pour nous. Nous avons pu bénéficier d’un réseau incroyable, de mentors très actifs, de compétences concrètes sur tous les sujets d’une entreprise pour chaque membre de l’équipe (RH, stratégie, produit, tech, open innovation). Le programme nous a aussi apporté un soutien psychologique appréciable pour affronter le parcours non sans embûches des entrepreneurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sharette a un agenda très actif depuis la sortie du programme d’accélération. L’application s’ouvre au grand public en Ile-de-France cet été. De plus, nous sommes en train de consolider une deuxième levée de fonds de 750K€. Enfin, nous avons pu embaucher nous deux premières recrues, un lead developer et une responsable communication.&lt;/p&gt;

&lt;div class="fluid second"&gt;
	&lt;div class="mask"&gt;
		&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/X77hQLrvb1k" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>L’EQUIPE &amp; NUMA - New services in record-breaking time</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/lequipe-and-numa-new-services-in-record-breaking-time/"/>
    <id>http://blog.url.com/lequipe-and-numa-new-services-in-record-breaking-time/</id>
    <published>2015-06-03T11:33:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-03T12:06:48+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="lequipe cover" src="/images/lequipe_cover_large.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;AMBITION&lt;/h5&gt;

&lt;p class="lead"&gt;In the context of questioning its future business model, L’Equipe envisioned to leverage the 20th Soccer World Cup in Brazil and its archives to provide new content based on these data.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;ACTION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;In collaboration with NUMA, we develop a program in 2 phases:
–a 48 hours hackathon to help emerge and prototype new ways and means to give coverage to the worldwide event;
–followed by a 5 days bootcamp to jump from the prototype to  a ready-to-go-to-market product.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;IMPACT&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;The program ended up with 2 finalized products &lt;a target="_blank" href="http://www.lequipe.fr/Football/Coupe-du-monde/Mundial-Memories/"&gt;Mundial Memories&lt;/a&gt; and Mythe ou Mytho.
In addition, L’Equipe is working with us on putting in place new short track program involving external stakeholders and they engage a restructuration of their databases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="lequipe2" class="img-responsive" src="/images/lequipe2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Explorer de nouvelles manières de couvrir l’actualité</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/explorer-de-nouvelles-manieres-de-couvrir-lactualite/"/>
    <id>http://blog.url.com/explorer-de-nouvelles-manieres-de-couvrir-lactualite/</id>
    <published>2015-06-03T11:11:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-04T11:16:39+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="lequipe cover" src="/images/lequipe_cover_large.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;AMBITION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;À l’occasion de la XXe édition de la Coupe du Monde de football au Brésil en 2014, L’Equipe a souhaité expérimenter de manière de couvrir l’actualité et à travers l’exploitation des données sportives collectées sur les précédentes éditions.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;ACTION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Associé au Numa, nous avons mis en place un programme, intitulé le Data+Foot, en deux temps :
–un hackathon de 48h pour faire émerger et prototyper de nouvelles manières de couvrir la Coupe du Monde au Brésil ;
–Puis un bootcamp de 5 jours pour finaliser les productions en vue d’une publication.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;IMPACT&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Le programme a permis la réalisation de 2 projets &lt;a target="_blank" href="http://www.lequipe.fr/Football/Coupe-du-monde/Mundial-Memories/"&gt;Mundial Memories&lt;/a&gt; et Mythe ou Mytho publiés lors de la Coupe du Monde (plusieurs millions de VU).
L’Equipe a également engagé un projet en interne de refonte globale de sa database.
Enfin nous travaillons en ce moment à l’élaboration d’un nouveau programme en cycle court et ouvert à notre écosystème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="lequipe2" class="img-responsive" src="/images/lequipe2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>SNCF et NUMA S’ouvrir à un éco-système dans une logique win-win</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/sncf-et-numa-s-ouvrir-a-un-eco-systeme-dans-une-logique-win-win/"/>
    <id>http://blog.url.com/sncf-et-numa-s-ouvrir-a-un-eco-systeme-dans-une-logique-win-win/</id>
    <published>2015-06-03T10:48:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-03T10:57:19+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="sanofi" src="/images/sncf.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;AMBITION&lt;/h5&gt;

&lt;p class="lead"&gt;Acteur majeur de la mobilité, la SNCF disposait de nombreuses data encore peu exploitées en 2013. Le groupe, a la recherche de nouveaux services et produits, a souhaité s’inscrire dans une logique de transparence et de collaboration en mettant à disposition ces data (open data).&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;ACTION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Numa a proposé un programme d’expérimentation de 6 mois, intitulé le Data Shaker, construit autour de la thématique de la “ Mobilité personnalisée “ et créant un cadre de collaboration entre :
–Des &lt;strong&gt;porteurs de projets&lt;/strong&gt; indépendants développant des solutions innovantes mais pouvant manquer de cas d’usage pour tester et valider leur projet ;
–Une implication transverse (8 branches et filiales) d’un &lt;strong&gt;acteur de la mobilité&lt;/strong&gt; disposant de diverses ressources (data, cas pratiques, techniques, etc.) ayant intérêt à soutenir l’émergence d’initiatives sur ses problématiques ;
–Des &lt;strong&gt;mentors&lt;/strong&gt; issus de l’éco-système Numa ayant contribué à accompagner le développement des équipes-projets.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;IMPACT&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Vingt projets ont émergés dont 6 retenus pour approfondissement et expérimentations au sein des infrastructures de la SNCF : SNCF Maps, une bibliothèque de contenu numérique, etc.
SNCF s’est depuis complètement réorganisé avec une direction de l’expérience voyageur et une direction de la Transparence - une plateforme open data est désormais accessible à tous et continue à s’enrichir : &lt;a href="https://data.sncf.com/"&gt;https://data.sncf.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class="large"&gt;
  &lt;p&gt;Data Shaker nous a sortis de notre zone de confort. Ça a été la rencontre de collaborateurs métier avec des projets externes qui nous ont bousculés. Mais ensemble nous avons travaillé à développer des projets et fait en sorte qu’ils soient réalisables. &lt;cite&gt;Régine Combremont, directrice de la Fabrique Digitale chez SNCF&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Unique Sound - La place de marché des compositeurs professionnels</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/unique-sound-la-place-de-marche-des-compositeurs-professionnels/"/>
    <id>http://blog.url.com/unique-sound-la-place-de-marche-des-compositeurs-professionnels/</id>
    <published>2015-06-03T10:17:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-03T10:46:17+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="sanofi" src="/images/uniquesound_cover.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Romain - CEO de Unique Sound&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le marché de la vidéo va doubler dans les prochaines années. De nombreux acteurs proposent de la musique, comme Soundcloud, Deezer ou Spotify. Mais il est difficile pour les marques ou agences de savoir comment chercher dans la masse de musiques, puis comment négocier les droits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="http://www.uniquesound.com/aboutUS"&gt;Unique Sound&lt;/a&gt; passé par le programme &lt;a target="_blank" href="http://www.numa.paris/sprint"&gt;NUMA Sprint&lt;/a&gt; (le Camping, saison 5) est une place de marché qui permet aux marques, créateurs de contenus ou agences de commander directement de la musique aux compositeurs pour leurs vidéos en ligne. Une fois la musique acquise, les droits sont illimités dans le temps et valables dans le monde entier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il reste encore un long chemin à parcourir pour que Unique Sound soit une entreprise prospère et qui a réussi mais nous faisons des progrès chaque semaine, et bien sûr NUMA n’est pas responsable de cela. Nous le sommes, c’est notre équipe qui en est responsable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais voici des exemples de points essentiels sur lesquels faire partie du programme NUMA Sprint va vous apporter énormément.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Le mentorat&lt;/strong&gt; : nous avons été très heureux de travailler avec &lt;a target="_blank" href="http://www.partechventures.com/team/boris-golden/"&gt;Boris Golden&lt;/a&gt; et Emilie Gobin Mignot notre Entrepreneur en résidence, mais aussi bien sûr avec TechStars car nous avons rencontré le Directeur Général de TechStars à NUMA lors d’un atelier par NUMA.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;C’est aussi lorsque nous sommes arrivés à NUMA que fut créée Unique Sound. Notre premier jour à NUMA fut le jour n°1 de Unique Sound. Et c’est grâce à NUMA que nous avons réussi à transformer cette idée en quelque chose de réel.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pour finir, NUMA va vous apporter énormément d’énergie, le lieu en lui-même, va vous apporter cette énergie qui chaque matin va faire que vous allez être heureux de venir et de travailler tous ensemble pour faire progresser chaque jour, chaque semaine, et chaque mois votre entreprise.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Alors, prenez tout ce que l’on vous donne, ne soyez pas timide et apprécier car cela passe très vite.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Extrait du discours de &lt;strong&gt;Romain, CEO de Unique Sound&lt;/strong&gt;, lors du kick-off de la saison 7 de &lt;a target="_blank" href="http://www.numa.paris/sprint"&gt;NUMA Sprint&lt;/a&gt; le 27/05/2015.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La plateforme, lancée en octobre 2014, compte plus de 1 000 compositeurs dans le monde entier. Suite au Camping la start-up a été accélérée par Techstars aux Etats-Unis&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En mai 2015, Uniquesound (et Soundsgood - Saison 6) sont finalistes du MIDEMLAB 2015 : &lt;a target="_blank" href="http://blog.midem.com/2015/04/meet-the-midemlab-2015-finalists/#.VWnXNFntmkr"&gt;voir l’article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class="fluid second"&gt;
	&lt;div class="mask"&gt;
		&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/sUNJ3kq5b6Q" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
