<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog Name</title>
  <subtitle>Blog subtitle</subtitle>
  <id>http://blog.url.com/</id>
  <link href="http://blog.url.com/"/>
  <link href="http://blog.url.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-05-15T14:25:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Gabriel Poncin</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/gabriel-poncin/"/>
    <id>http://blog.url.com/gabriel-poncin/</id>
    <published>2015-05-15T14:25:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-15T14:28:50+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dans un monde en perpétuel mouvement, la création de ce réseau favorisera - sans aucun doute - aussi bien l’émergence des talents de demain que la création d’opportunités encore insoupçonnées.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sketchfab The place to be pour les fichiers 3D</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/sketchfab-the-place-to-be-pour-les-fichiers-3d/"/>
    <id>http://blog.url.com/sketchfab-the-place-to-be-pour-les-fichiers-3d/</id>
    <published>2015-05-15T13:02:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-15T14:23:50+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="sketchfab" src="/images/team-sketchfab-alban-cedric.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class="lead"&gt;Interview d’Alban Denoyel, CEO and Co-founder de Sketchfab&lt;/h3&gt;

&lt;h4&gt;Peux tu nous présenter en quelques mots Sketchfab ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sketchfab est la plateforme de référence pour partager et trouver des fichiers 3D sur internet. Des millions de personnes font des modèles 3D ou scannent le monde en 3D, nous leur permettons de publier ces contenus. Avec plus de 300,000 fichiers 3D publiés sur Sketchfab, nous sommes l’une des plus grosses librairies de contenus 3D au monde. Ces contenus sont utilisables pour des embeds 3D, la réalité virtuelle et augmentée, l’impression 3D, et plus encore… Notre ambition est de faire pour le format 3D ce que YouTube a fait pour le format video.&lt;/p&gt;

&lt;div class="fluid second"&gt;
	&lt;div class="mask"&gt;
		&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/gc-nGshX54Y" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h4&gt;Quelle était ta problématique/situation/étape lorsque tu as intégré le Camping ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Nous étions juste 2 co-fondateurs, et la société n’était même pas encore créée.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Qu’est ce que le programme d’accélération as apporté ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;De l’exposition, des conseils, un réseau.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Quelles ont été les étapes qui ont suivi pour Sketchfab ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Une premiere levée de fonds en France aupres de business angels, puis la selection par TechStars NYC, l’ouverture d’un bureau là bas, et une seconde levée aux USA avec 4 fonds (Balderton, Partech, Borealis, TechStars).&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Quels sont les prochaines ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Nous préparons une nouvelle levée de fonds, tout en poursuivant nos développements techniques et commerciaux, et l’accroissement de l’équipe.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Quelques datas et éléments clefs&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes une équipe de 15 personnes, réparties entre NYC et Paris.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mars 2012: lancement de sketchfab.com&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Avril 2012: sélection par le camping et création de la société&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Décembre 2012: 1ere levee de fonds de $500k en France&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Avril 2013: sélection par TechStars et ouverture d’un bureau a NYC&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Décembre 2013: seconde levée de $2m&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Janvier 2014: intégration native dans Photoshop&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Février 2015: intégration native dans Facebook&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Avril 2015: intégration native avec Microsoft HoloLens&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mai 2015: Sketchfab atteint 200k users, 300k fichiers 3D, 10m page views / mois&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4&gt;Pour plus d’information sur SketchFab :&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="http://techcrunch.com/2014/04/08/sketchfab-revamps-its-platform-to-become-the-soundcloud-of-3d-files/"&gt;&lt;img alt="Techcrunch" src="/images/tc-techcrunch.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>NUMA Shift - Transformer la culture projet d’une grande entreprise avec deux équipes DSI</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/numa-shift-transformer-la-culture-projet-d-une-grande-entreprise-avec-deux-equipes-dsi/"/>
    <id>http://blog.url.com/numa-shift-transformer-la-culture-projet-d-une-grande-entreprise-avec-deux-equipes-dsi/</id>
    <published>2015-05-13T11:53:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-15T10:02:08+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="Fiodor and Claudio" src="/images/clau_fiodor.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;OBJECTIF&lt;/h5&gt;

&lt;p class="lead"&gt;Tester et développer des solutions centrées utilisateur avec deux équipes de la DSI (Direction des Systèmes d’Information) de Total. Familiariser les équipes aux méthodes Lean Startup et les rendre autonomes dans le développement de leur projet.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;LE PROJET&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Au mois de mars 2014, l’équipe NUMA a accompagné deux équipes de la DSI  Total en résidence au NUMA autour de deux enjeux:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tester la pertinence d’une solution visant à rendre les métiers DSI plus clairs et transparents pour ses clients internes;
– Concevoir un process qui permette de sortir du mode projet habituel par une approche lean - courte, itérative, et ouverte à un écosystème extérieur.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;L’équipe de NUMA a conçu un dispositif en deux étapes : i) une formation aux méthodes de développement produit lean, c’est à dire une familiarisation aux nouveaux processus de conception issus des startups; ii) un mois en résidence qui a permis aux équipes de valdier leurs hypothèses via des études utilisateurs, des séquences de prototypage et test à rythme rapide. Les deux équipes n’étaient pas en concurrence : chacune travaillait sur un projet différent, avec l’accompagnement d’un mentor-entrepreneur, et ponctuellement des experts du réseau NUMA (UX designer, développeur etc.)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class="large"&gt;
  &lt;p&gt;Il appartient au sens commun de s’emparer d’une méthode et de la mettre à l’épreuve. Si elle échoue, admettez-le franchement et essayez en une autre. Mais par dessus tout, essayez quelque chose. &lt;cite&gt;- Franklin Delano Roosevelt&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;IMPACT&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui les deux prototypes sont en cours de développement pour implémentation. Ce programme NUMA a été répliqué en 2015 avec d’autres entreprises et Total s’interroge sur le déploiement de nouveaux formats en immersion adaptés à d’autres objectifs.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pierre-Olivier Cazenave</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/pierre-olivier-cazenave/"/>
    <id>http://blog.url.com/pierre-olivier-cazenave/</id>
    <published>2015-05-13T11:42:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-15T10:02:08+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;NUMA est un tourbillon d’air chaud ! Tout à la fois un cocon pour les entrepreneurs, un nid pour maturer leurs projets et la piste d’où ils s’envolent. Une expérience exigeante mais structurante et dont on ressort grandi !&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>RKC</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/rkc/"/>
    <id>http://blog.url.com/rkc/</id>
    <published>2015-05-13T10:16:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-15T10:02:08+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;YESWECROWD Pionner dans l’art de faire éclore l’innovation @numaparis entend le rester avec votre aide yeswecrowd.co&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>La transformation numérique passe par lhumain</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/la-transformation-numerique-passe-par-lhumain/"/>
    <id>http://blog.url.com/la-transformation-numerique-passe-par-lhumain/</id>
    <published>2015-05-12T17:22:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-15T10:02:08+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="adopt_a_cto" src="/images/claudio_vandi_cover.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class="lead"&gt;&lt;a target="_blank" href="http://www.orange-business.com/fr/blogs/usages-dentreprise/actualites/-la-transformation-numerique-passe-par-l-humain-"&gt;Interview de Claudio Vandi, directeur des programmes d’innovation chez NUMA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Quelles sont pour vous les grandes caractéristiques de la transformation numérique des entreprises ?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Claudio VANDI :&lt;/strong&gt; Bien plus que technologique, la transformation digitale est avant tout humaine. Elle s’appuie sur des cycles d’intégration et de feedback plus courts que sur des projets classiques, non-numériques. De ce point de vue, la transformation numérique vise d’abord l’intégration de nouveaux modes de gestion de projets et de produits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="http://www.orange-business.com/fr/blogs/usages-dentreprise/actualites/-la-transformation-numerique-passe-par-l-humain-"&gt;lire la suite&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
