<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog Name</title>
  <subtitle>Blog subtitle</subtitle>
  <id>http://blog.url.com/</id>
  <link href="http://blog.url.com/"/>
  <link href="http://blog.url.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-05-12T15:49:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Alexandre Malarewicz</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/alexandre-malarewicz/"/>
    <id>http://blog.url.com/alexandre-malarewicz/</id>
    <published>2015-05-12T15:49:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-12T15:52:55+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parce que NUMA c’est un lieu qui vous bouscule, vous transforme et vous fait grandir comme jamais..!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Emilie Gobin</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/emilie-gobin/"/>
    <id>http://blog.url.com/emilie-gobin/</id>
    <published>2015-05-12T12:20:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-12T14:57:53+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Numa, c’est une vision du monde généreuse, la collaboration fructueuse de publics absolument pas amenés à se rencontrer, des énergies dans tous les sens, le bordel créatif, donner sa chance à la chance, un espoir sur la société de demain, sur la place de la France dans le monde.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fashion Tech Week Paris</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/fashion-tech-week-paris/"/>
    <id>http://blog.url.com/fashion-tech-week-paris/</id>
    <published>2015-05-12T12:17:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-12T14:57:53+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="Fashion Tech Week Paris" src="/images/fashiontech_cover.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class="lead"&gt;Comment engager une réflexion fédératrice et féconde sur l’avenir de la mode à l’ère du numérique ?&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;RÉFLEXION:&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;La mode est une vieille dame qui aime frayer avec la modernité. Elle est même bien souvent en avance sur son temps… Et ça ne date pas d’hier. Jean Baptiste Colbert, ministre de Louis XIV vantait déjà son audace à chercher loin et dans l’avenir : “La mode est pour la France ce que les mines d’or du Pérou sont pour l’Espagne”. Aujourd’hui, une partie de l’univers du numérique se fond petit à petit dans celui de la mode. Le moment semble parfaitement oppor- tun pour organiser une rencontre des acteurs de ces deux univers. En septembre 2014, NUMA s’attaque au sujet pour explorer l’impact des nouvelles technologies sur l’industrie de la mode : objets, bijoux, textiles connectés, robe de lumière, impression 3D, innovation dans les busi- ness models… Quelles sont les prochaines opportunités d’innovations du secteur ? Quelles sont les grandes mutations ? Quels futurs usages ? Comment la création s’insère-t-elle dans cette révolution ?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class="large"&gt;
  &lt;p&gt;La mode est pour la France ce que les mines d’or du Pérou sont pour l’Espagne &lt;cite&gt;Jean-Baptiste Colbert, contrôleur général des finances de Louis XIV&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul style="font-size:1em;"&gt;
	&lt;li&gt;7,7% entreprises industrielles françaises travaillent dans le domaine de la mode&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;34Mds€ de chiffre d’affaire&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;130 emplois dans le secteur&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;RÉSOLUTION:&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Pour répondre à ces questions et enjeux, NUMA s’entoure d’acteurs de cet écosys- tème émergent : marques, créateurs, startups, écoles répondent présent à l’appel pour mettre en oeuvre une semaine d’événements afin de former et informer autour de ce nouveau champ d’innovation et stimuler cet écosystème en pleine expansion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Résultat : la 1ère Fashion&amp;amp;Tech Week est un énorme succès. NUMA organise 6 événe- ments, conférences, talks, débats et startup weekend, plus de 700 participants sur 7 jours, une dizaine de projets initiés. L’évènement est largement relayé. Devant le succès de cette première édition, NUMA en partenariat avec ELLE, l’ESCP Europe, Iconity, Hall Couture, et La Fonderie, remet le couvert en Mars 2015, en ouvrant ce rendez-vous à d’autres lieux: La Gaïté Lyrique, La Paillasse, le CND pour porter plus loin et plus fort cette dynamique. La 2ème Fashion&amp;amp;Tech Week est encore une réussite. Elle rassemble 2000 personnes en 5 jours. Elle crée l’intérêt de grands acteurs du luxe et du prêt à porter. Au programme :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class="large"&gt;
  &lt;p&gt;Lors de la première édition, nous nous sommes posé la question : la mode est-elle prête a évoluer ? Les secteurs de la mode et surtout du luxe sont parfois perçus comme tra- ditionnels, pas forcément ouverts à l’innovation et au numérique. Or, à l’issue de la première FashionTech, nous avons constaté qu’ils étaient déjà en mutation. &lt;cite&gt;Marion Hislaire, project manager à NUMA Engage&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;EXECUTION:&lt;/h5&gt;

&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="Fashion Tech Week Paris" src="/images/fashiontech_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class="large"&gt;
  &lt;p&gt;Notre événement est un marqueur, tout à fait révélateur de l’engouement pour cette tendance, à la croisée de la mode, de la technologie et de l’innovation. &lt;cite&gt;Charlotte Boutier, project manager à NUMA Engage&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4&gt;Program&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ouverture de La FashionTech&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Conférence : mode : prêt à innover ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fashion Startups Pitch Night !&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Success story d’entrepreneurs&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lumière Augmentée par la Danse (Light Augmented by Dance -LAbyD) Workshop pour danseurs “danse et wearable tech&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Table-ronde “Les nouveaux business models de la mode”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La communication des marques à l’ère du numérique : multiplicité des temps, des lieux et de l’action avec le Social Media Club France&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Comment se différencier grâce à de nouvelles solutions de communication et de vente en ligne ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Showroom et ateliers de créateurs innovants&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Soirée de clôture&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4&gt;En Parteneriat avec&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.elle.fr/" target="_blank"&gt;ELLE&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.maddyness.com/" target="_blank"&gt;Maddyness&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://frenchweb.fr/" target="_blank"&gt;Frenchweb&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ubergizmo.com/" target="_blank"&gt;Ubergizmo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://latelierfrancais.fr/" target="_blank"&gt;L'atelier Francais&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://gaite-lyrique.net/" target="_blank"&gt;Gaite Lyrique&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://lapaillasse.org/" target="_blank"&gt;La Paillasse&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.lafonderie-idf.fr/" target="_blank"&gt;Lafonderie&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.cnd.fr/" target="_blank"&gt;Centre National Danse&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://socialmediaclub.fr/" target="_blank"&gt;Social Media Club&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://nirparis.fr/" target="_blank"&gt;The Fashion Loft&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.silex-id.com/" target="_blank"&gt;Silex&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.lectra.com/fr" target="_blank"&gt;Lectra&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://upfit-services.com/" target="_blank"&gt;Upfit&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;a href="http://modelab.fr/" target="_blank"&gt;Mode LAB&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mathias Grimbert</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/mathias-grimbert/"/>
    <id>http://blog.url.com/mathias-grimbert/</id>
    <published>2015-05-12T11:36:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-12T14:57:53+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;C’est une des plus belle initiative qui allie toute la force de l’intelligence collective et des nouvelles technologies au service de la construction d’un monde meilleurs!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Julien Hocq</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/julien-hocq/"/>
    <id>http://blog.url.com/julien-hocq/</id>
    <published>2015-05-12T11:29:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-12T14:57:53+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;On m’a toujours dit : “Si tu veux changer le monde, il faut que tu fasses de la politique.” Sauf que j’ai pas du tout envie de faire de la politique. Alors j’ai choisi de supporter NUMA.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Alain Garnier</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/alain-garnier/"/>
    <id>http://blog.url.com/alain-garnier/</id>
    <published>2015-05-11T11:01:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-12T14:57:53+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;J’étais parmi les membres fondateur de Silicon Sentier en 2000… le grand père du Numa. Et quinze ans après, j’aime l’énergie qui s’y propage dans cette grande transformation sociétale par le numérique.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
