<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog Name</title>
  <subtitle>Blog subtitle</subtitle>
  <id>http://blog.url.com/</id>
  <link href="http://blog.url.com/"/>
  <link href="http://blog.url.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-06-03T10:48:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>SNCF et NUMA S’ouvrir à un éco-système dans une logique win-win</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/sncf-et-numa-s-ouvrir-a-un-eco-systeme-dans-une-logique-win-win/"/>
    <id>http://blog.url.com/sncf-et-numa-s-ouvrir-a-un-eco-systeme-dans-une-logique-win-win/</id>
    <published>2015-06-03T10:48:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-03T10:57:19+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="sanofi" src="/images/sncf.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;AMBITION&lt;/h5&gt;

&lt;p class="lead"&gt;Acteur majeur de la mobilité, la SNCF disposait de nombreuses data encore peu exploitées en 2013. Le groupe, a la recherche de nouveaux services et produits, a souhaité s’inscrire dans une logique de transparence et de collaboration en mettant à disposition ces data (open data).&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;ACTION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Numa a proposé un programme d’expérimentation de 6 mois, intitulé le Data Shaker, construit autour de la thématique de la “ Mobilité personnalisée “ et créant un cadre de collaboration entre :
–Des &lt;strong&gt;porteurs de projets&lt;/strong&gt; indépendants développant des solutions innovantes mais pouvant manquer de cas d’usage pour tester et valider leur projet ;
–Une implication transverse (8 branches et filiales) d’un &lt;strong&gt;acteur de la mobilité&lt;/strong&gt; disposant de diverses ressources (data, cas pratiques, techniques, etc.) ayant intérêt à soutenir l’émergence d’initiatives sur ses problématiques ;
–Des &lt;strong&gt;mentors&lt;/strong&gt; issus de l’éco-système Numa ayant contribué à accompagner le développement des équipes-projets.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;IMPACT&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Vingt projets ont émergés dont 6 retenus pour approfondissement et expérimentations au sein des infrastructures de la SNCF : SNCF Maps, une bibliothèque de contenu numérique, etc.
SNCF s’est depuis complètement réorganisé avec une direction de l’expérience voyageur et une direction de la Transparence - une plateforme open data est désormais accessible à tous et continue à s’enrichir : &lt;a href="https://data.sncf.com/"&gt;https://data.sncf.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class="large"&gt;
  &lt;p&gt;Data Shaker nous a sortis de notre zone de confort. Ça a été la rencontre de collaborateurs métier avec des projets externes qui nous ont bousculés. Mais ensemble nous avons travaillé à développer des projets et fait en sorte qu’ils soient réalisables. &lt;cite&gt;Régine Combremont, directrice de la Fabrique Digitale chez SNCF&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Unique Sound - La place de marché des compositeurs professionnels</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/unique-sound-la-place-de-marche-des-compositeurs-professionnels/"/>
    <id>http://blog.url.com/unique-sound-la-place-de-marche-des-compositeurs-professionnels/</id>
    <published>2015-06-03T10:17:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-03T10:46:17+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="sanofi" src="/images/uniquesound_cover.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Romain - CEO de Unique Sound&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le marché de la vidéo va doubler dans les prochaines années. De nombreux acteurs proposent de la musique, comme Soundcloud, Deezer ou Spotify. Mais il est difficile pour les marques ou agences de savoir comment chercher dans la masse de musiques, puis comment négocier les droits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="http://www.uniquesound.com/aboutUS"&gt;Unique Sound&lt;/a&gt; passé par le programme &lt;a target="_blank" href="http://www.numa.paris/sprint"&gt;NUMA Sprint&lt;/a&gt; (le Camping, saison 5) est une place de marché qui permet aux marques, créateurs de contenus ou agences de commander directement de la musique aux compositeurs pour leurs vidéos en ligne. Une fois la musique acquise, les droits sont illimités dans le temps et valables dans le monde entier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il reste encore un long chemin à parcourir pour que Unique Sound soit une entreprise prospère et qui a réussi mais nous faisons des progrès chaque semaine, et bien sûr NUMA n’est pas responsable de cela. Nous le sommes, c’est notre équipe qui en est responsable.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais voici des exemples de points essentiels sur lesquels faire partie du programme NUMA Sprint va vous apporter énormément.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Le mentorat&lt;/strong&gt; : nous avons été très heureux de travailler avec &lt;a target="_blank" href="http://www.partechventures.com/team/boris-golden/"&gt;Boris Golden&lt;/a&gt; et Emilie Gobin Mignot notre Entrepreneur en résidence, mais aussi bien sûr avec TechStars car nous avons rencontré le Directeur Général de TechStars à NUMA lors d’un atelier par NUMA.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;C’est aussi lorsque nous sommes arrivés à NUMA que fut créée Unique Sound. Notre premier jour à NUMA fut le jour n°1 de Unique Sound. Et c’est grâce à NUMA que nous avons réussi à transformer cette idée en quelque chose de réel.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pour finir, NUMA va vous apporter énormément d’énergie, le lieu en lui-même, va vous apporter cette énergie qui chaque matin va faire que vous allez être heureux de venir et de travailler tous ensemble pour faire progresser chaque jour, chaque semaine, et chaque mois votre entreprise.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Alors, prenez tout ce que l’on vous donne, ne soyez pas timide et apprécier car cela passe très vite.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Extrait du discours de &lt;strong&gt;Romain, CEO de Unique Sound&lt;/strong&gt;, lors du kick-off de la saison 7 de &lt;a target="_blank" href="http://www.numa.paris/sprint"&gt;NUMA Sprint&lt;/a&gt; le 27/05/2015.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La plateforme, lancée en octobre 2014, compte plus de 1 000 compositeurs dans le monde entier. Suite au Camping la start-up a été accélérée par Techstars aux Etats-Unis&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En mai 2015, Uniquesound (et Soundsgood - Saison 6) sont finalistes du MIDEMLAB 2015 : &lt;a target="_blank" href="http://blog.midem.com/2015/04/meet-the-midemlab-2015-finalists/#.VWnXNFntmkr"&gt;voir l’article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class="fluid second"&gt;
	&lt;div class="mask"&gt;
		&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/sUNJ3kq5b6Q" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>SNCF and NUMA - Collaborate with an ecosystem and build win-win relationships</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/sncf-and-numa-collaborate-with-an-ecosystem-and-build-win-win-relationships/"/>
    <id>http://blog.url.com/sncf-and-numa-collaborate-with-an-ecosystem-and-build-win-win-relationships/</id>
    <published>2015-05-29T19:34:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-29T19:34:46+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>SANOFI and NUMA - Deepdive in our ecosystem</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/sanofi-and-numa-deepdive-in-our-ecosystem/"/>
    <id>http://blog.url.com/sanofi-and-numa-deepdive-in-our-ecosystem/</id>
    <published>2015-05-29T19:25:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-29T19:32:02+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="sanofi" src="/images/cover_sanofi.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;AMBITION&lt;/h5&gt;

&lt;p class="lead"&gt;Corporate strategy managers, in charge of innovation at Sanofi, envision to raise awareness among their team on the digital market, venture capitalism approach and lean methodology.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;ACTION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;In collaboration with our partner, we build a one day immersive session.
–a first module to “unfold” their minds through presentations and sharing on initiatives from our network. These talks were lead by various profils - mentors, entrepreneurs and investor.
–a second module including a workshop on lean product development. Participants worked on a business problem and went throughout the 3 key concepts: hypothesis approval, MVP and test/iteration.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;IMPACT&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;We are currently discussing a long term partnership with Sanofi to train and support their teams in developing new product &amp;amp; services.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Innovation is about failure, iteration, dedication and desire&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Use case approach allowed to share a lot with my coworker that I did not know”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Innovation is about failure, iteration, dedication and desire”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mathieu Giraud - Senior Corporate Strategy Project Manager&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class="fluid second"&gt;
	&lt;div class="mask"&gt;
		&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/I_TmfbKI1Ig" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Total and NUMA Shift the way to work and gain quick-wins</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/total-and-numa-shift-the-way-to-work-and-gain-quick-wins/"/>
    <id>http://blog.url.com/total-and-numa-shift-the-way-to-work-and-gain-quick-wins/</id>
    <published>2015-05-29T19:13:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-03T10:11:14+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="Fiodor and Claudio" src="/images/clau_fiodor.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;AMBITION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;The IT department came in with 2 teams to work on 2 different problems:
–a lack of understanding internally on the role and functions of the IT department;
–design a process that will allow identification and management of IT projects off the usual track and collaborating with an external ecosystem.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;ACTION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Program was run in 2 steps in October 2014:
–train the team through hands on workshops on lean product development;
–accelerate the projects applying lean approach including user research to challenge assumptions and prototypes and allow tests and iterations.
Each team was responsible for its own solution and supported by a team of entrepreneur-mentor. Occasionally experts from our network (UX designer, developer, etc.) would join the teams to recreate conditions of a design studio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les équipes n’étaient pas en concurrence, chacune responsable d’un projet, elles étaient accompagnées par un mentor-entrepreneur et, ponctuellement, par des experts (UX designer, développeur, etc.) de notre réseau.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;IMPACT&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Both prototypes are under development for implementation and this program will be renewed in 2015. Total also thinks of new externalised format programs to lead at NUMA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;The result of this program was amazing because the work of these two teams will be directly usable, and also because of the method that NUMA taught us. Everything that was told to us during the program made me realize the relevance of working closely with startups and use startups method.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yves-André Valot, CIO at TOTAL Marketing &amp;amp; Services&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class="fluid second"&gt;
	&lt;div class="mask"&gt;
		&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/I_TmfbKI1Ig" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Le Gouvernement et NUMA Faire la preuve de l’open data</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/le-gouvernement-et-numa-faire-la-preuve-de-l-open-data/"/>
    <id>http://blog.url.com/le-gouvernement-et-numa-faire-la-preuve-de-l-open-data/</id>
    <published>2015-05-29T18:48:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-29T19:07:16+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="gov_img" src="/images/gov_img.gif" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;AMBITION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Le Ministère du travail travaille au positionnement de Pole Emploi comme acteur majeur de la formation et de l’emploi.
Dans cette optique, une des pistes à explorer consiste dans l’ouverture de l’accès aux datas dont disposent Pole Emploi.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;ACTION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;En collaboration avec les services du cabinet et de la DSI du ministère, nous avons conçu un programme sur 2 mois d’open innovation visant à faire naitre des collaborations entre les institutions publiques - Pole Emploi, INSEE, DARES - et des privés, startups ou intermédiaires.
Le programme consistait en :
-une première phase préalable d’analyse des enjeux et d’identification des acteurs via une série d’entretiens ;
-une seconde phase de travail via 3 ateliers d’ideation et de conception.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;IMPACT&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui le ministère du travail et des partenaires européens discutent pour monter et financer le développement de 4 prototypes autour de projets tels que :
-une cartographie des sociocompétences - en remplacement du CV traditionnel
-un outil d’aide à la définition d’un parcours de formation
-et un outil d’assistance au pilotage d’un recrutement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ce qui a changé dans le rapport de mes équipes à la question du numérique c’est qu’on est passé d’une forme de désintérêt du type “il se passe quelque chose dans le milieu numérique” mais ça ne me touche pas, à un vrai questionnement qui est de se dire : qu’est-ce que l’on pourrait en faire si tout ça arrivait chez nous. Comment est-ce qu’on se pose des questions différentes et comment est-ce qu’on veut y apporter des solutions différentes. Et une fois qu’on a passer ça oui, on trouve les moyens technologiques de le faire. C’est donc un sujet profond de culture.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;François-Xavier Petit&lt;/strong&gt; - Conseiller Numérique, innovation et prospective
Ministère de l’emploi, du travail, et de la formation professionnelle&lt;/p&gt;

&lt;div class="fluid second"&gt;
	&lt;div class="mask"&gt;
		&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/I_TmfbKI1Ig" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

</content>
  </entry>
</feed>
