<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog Name</title>
  <subtitle>Blog subtitle</subtitle>
  <id>http://blog.url.com/</id>
  <link href="http://blog.url.com/"/>
  <link href="http://blog.url.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-05-13T11:53:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>NUMA Shift - Transformer la culture projet d’une grande entreprise avec deux équipes DSI</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/numa-shift-transformer-la-culture-projet-d-une-grande-entreprise-avec-deux-equipes-dsi/"/>
    <id>http://blog.url.com/numa-shift-transformer-la-culture-projet-d-une-grande-entreprise-avec-deux-equipes-dsi/</id>
    <published>2015-05-13T11:53:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-13T12:23:11+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="Fiodor and Claudio" src="/images/clau_fiodor.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;OBJECTIF&lt;/h5&gt;

&lt;p class="lead"&gt;Tester et développer des solutions centrées utilisateur avec deux équipes de la DSI (Direction des Systèmes d’Information) de Total. Familiariser les équipes aux méthodes Lean Startup et les rendre autonomes dans le développement de leur projet.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;LE PROJET&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Au mois de mars 2014, l’équipe NUMA a accompagné deux équipes de la DSI  Total en résidence au NUMA autour de deux enjeux:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tester la pertinence d’une solution visant à rendre les métiers DSI plus clairs et transparents pour ses clients internes;
– Concevoir un process qui permette de sortir du mode projet habituel par une approche lean - courte, itérative, et ouverte à un écosystème extérieur.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;L’équipe de NUMA a conçu un dispositif en deux étapes : i) une formation aux méthodes de développement produit lean, c’est à dire une familiarisation aux nouveaux processus de conception issus des startups; ii) un mois en résidence qui a permis aux équipes de valdier leurs hypothèses via des études utilisateurs, des séquences de prototypage et test à rythme rapide. Les deux équipes n’étaient pas en concurrence : chacune travaillait sur un projet différent, avec l’accompagnement d’un mentor-entrepreneur, et ponctuellement des experts du réseau NUMA (UX designer, développeur etc.)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class="large"&gt;
  &lt;p&gt;Il appartient au sens commun de s’emparer d’une méthode et de la mettre à l’épreuve. Si elle échoue, admettez-le franchement et essayez en une autre. Mais par dessus tout, essayez quelque chose. &lt;cite&gt;- Franklin Delano Roosevelt&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;IMPACT&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui les deux prototypes sont en cours de développement pour implémentation. Ce programme NUMA a été répliqué en 2015 avec d’autres entreprises et Total s’interroge sur le déploiement de nouveaux formats en immersion adaptés à d’autres objectifs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="schema_lean_process" class="img-responsive" src="/images/schema_lean_process.png" /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pierre-Olivier Cazenave</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/pierre-olivier-cazenave/"/>
    <id>http://blog.url.com/pierre-olivier-cazenave/</id>
    <published>2015-05-13T11:42:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-13T11:47:36+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;NUMA est un tourbillon d’air chaud ! Tout à la fois un cocon pour les entrepreneurs, un nid pour maturer leurs projets et la piste d’où ils s’envolent. Une expérience exigeante mais structurante et dont on ressort grandi !&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>RKC</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/rkc/"/>
    <id>http://blog.url.com/rkc/</id>
    <published>2015-05-13T10:16:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-13T10:40:53+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;#YESWECROWD Pionner dans l'art de faire éclore l'innovation @numaparis entend le rester avec votre aide yeswecrowd.co&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>La transformation numérique passe par lhumain</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/la-transformation-numerique-passe-par-lhumain/"/>
    <id>http://blog.url.com/la-transformation-numerique-passe-par-lhumain/</id>
    <published>2015-05-12T17:22:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-12T19:00:49+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="adopt_a_cto" src="/images/claudio_vandi_cover.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class="lead"&gt;&lt;a target="_blank" href="http://www.orange-business.com/fr/blogs/usages-dentreprise/actualites/-la-transformation-numerique-passe-par-l-humain-"&gt;Interview de Claudio Vandi, directeur des programmes d’innovation chez NUMA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Quelles sont pour vous les grandes caractéristiques de la transformation numérique des entreprises ?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Claudio VANDI :&lt;/strong&gt; Bien plus que technologique, la transformation digitale est avant tout humaine. Elle s’appuie sur des cycles d’intégration et de feedback plus courts que sur des projets classiques, non-numériques. De ce point de vue, la transformation numérique vise d’abord l’intégration de nouveaux modes de gestion de projets et de produits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="http://www.orange-business.com/fr/blogs/usages-dentreprise/actualites/-la-transformation-numerique-passe-par-l-humain-"&gt;lire la suite&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ready to Sprint? Dive into the selection process for Numa's next start-ups</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/ready-to-sprint-dive-into-the-selection-process-for-numa-s-next-start-ups/"/>
    <id>http://blog.url.com/ready-to-sprint-dive-into-the-selection-process-for-numa-s-next-start-ups/</id>
    <published>2015-05-12T17:07:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-12T17:20:41+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="NUMA Sprint Jury" src="/images/numa_sprint_jury.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As most of the tech ecosystem is now aware of, NUMA is accelerating and launching a very innovative equity-crowdfunding campaign to provide itself with the means to extend its model to the entire world within a few years!
Not only we recently opened a brand new NUMA Moscow, but we also are seeing things big as we plan on opening no less than 15 other Tech Hubs before 2019! 
This is how we see acceleration at NUMA.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Be ambitious, and give yourself the means to achieve it.&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;We gathered amazing internationational jury members for this new season:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Startups coming by NUMA for the selections those last weeks have met the following people from various part of the world…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/in/haynesdave"&gt;&lt;strong&gt;David Hayes&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : Business developper at SeedCamp in UK.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/in/bmhinnawi"&gt;&lt;strong&gt;Bashara Hinnawi&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : President at Lisbon Challenge, it is the accelerator based in Lisbon.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href="https://pt.linkedin.com/in/marianamhsantos"&gt;&lt;strong&gt;Mariana Santos&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : Analytics manager at Beta-I. It is an association basically doing in Lisbon what NUMA does in Paris.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/in/julioterra"&gt;&lt;strong&gt;Julio Terra&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : Designer, developper and Community Manager at KickStarter. Is there a need to present KickStarter here?..&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href="https://es.linkedin.com/in/karelescobar/fr"&gt;&lt;strong&gt;Karel Escobar&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : Strategist at Tetuan Valley. Like NUMA in France, this is an association helping the development of startups in Madrid.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/in/renitakalhorn"&gt;&lt;strong&gt;Renita Kalhorn&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : Coach in Leadership Development for entrepreneurs coming right from New York City.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href="https://fr.linkedin.com/in/tristabridges/fr"&gt;&lt;strong&gt;Trista Bridges&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : Marketing expert from UK, Trista also is confounder and director at Rude Baguette, the tech oriented French media.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Thanks, gracias and obrigado to all of them for their wise expertise!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tendances actuelles et futures de l'Accélération. Découvrez le White Paper par NUMA avec la collaboration de l'Atelier BNP Paribas</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/tendances-actuelles-et-futures-de-l-acceleration-decouvrez-le-white-paper-par-numa-avec-la-collaboration-de-l-atelier-bnp-paribas/"/>
    <id>http://blog.url.com/tendances-actuelles-et-futures-de-l-acceleration-decouvrez-le-white-paper-par-numa-avec-la-collaboration-de-l-atelier-bnp-paribas/</id>
    <published>2015-05-12T16:53:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-12T17:04:38+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="fluid second slideshare"&gt;
	&lt;div class="mask"&gt;
		&lt;iframe src="//fr.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/siJejli7OGYth8" width="100%" height="auto" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;" allowfullscreen=""&gt; &lt;/iframe&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class="lead"&gt;Découvrez le White Paper par NUMA avec la collaboration de l’Atelier BNP Paribas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;NUMA is delighted to release this whitepaper based on the insights coming out of our 2-day European Accelerator Summit, which took place in Paris at NUMA last December. The Summit is where together, as sector decision makers, we shape the future of acceleration. No bling, no buzzwords, no incredible-speaker-who-knows- all… Just 150+ leaders from some of the world’s top accelerators, cooperating and collaborating to brainstorm on the current trends and future of acceleration.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
