<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog Name</title>
  <subtitle>Blog subtitle</subtitle>
  <id>http://blog.url.com/</id>
  <link href="http://blog.url.com/"/>
  <link href="http://blog.url.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-06-04T11:59:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Sharette - when the car turns into public transport</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/sharette-when-the-car-turns-into-public-transport/"/>
    <id>http://blog.url.com/sharette-when-the-car-turns-into-public-transport/</id>
    <published>2015-06-04T11:59:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-04T12:19:59+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="lequipe cover" src="/images/sharette_cover_large.gif" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="https://sharette.fr"&gt;Sharette&lt;/a&gt; is a smartphone app connecting drivers and passengers for short-distance rides in Paris area. The app shows itineraries combining carpooling ride and public transports to optimize the ways of commuting around Paris. Local, and instantaneous, Sharette is a smart answer to the commuting needs in Ile-de-France. Economical, carpooling with Sharette costs 2€ to the passenger, regardless from the distance driven (plus 0,36 € as booking fees). Sharette yearns to rethink private car as a public transportation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sharette aimed to go from a “garage” startup to a startup ready to face a public launch this summer. So, we needed a scalable and profitable business model. We also needed coaching to manage our partnership with a big company, la RATP. Finally, NUMA has been a precious support and advisor during our second fundraising.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We learn a lot from the &lt;a target="_blank" href="http://www.numa.paris/sprint/"&gt;NUMA Sprint&lt;/a&gt;, thanks to active mentors in each field : HR, strategy, product, tech, open innovation, etc). Moreover, we now have a incredible network supporting our growth. Finally, NUMA teaches you personally how to be strong enough to overcome problems encountered all your entrepreneurial journey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sharette has got quite an agenda since we left NUMA : public launch in Ile-de-France and a second fundraising (750K). We also hired a communication manager and a lead developer to strengthen the team for the take-off this summer.&lt;/p&gt;

&lt;div class="fluid second"&gt;
	&lt;div class="mask"&gt;
		&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/X77hQLrvb1k" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>NUMA Sprint est lance</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/numa-sprint-est-lance/"/>
    <id>http://blog.url.com/numa-sprint-est-lance/</id>
    <published>2015-06-04T11:47:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-04T11:57:33+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="fluid second"&gt;
	&lt;div class="mask"&gt;
		&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/y96FmEPAU0g" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;La saison 7 commence.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Après 3 mois de sélections, nous sommes heureux de vous dévoiler &lt;a target="_blank" href="http://www.journaldunet.com/web-tech/start-up/numa-sprint-lancement-0515.shtml"&gt;la liste des 25 startups&lt;/a&gt; sélectionnées pour le programme d’accélération du NUMA. À l’occasion de ce lancement, le programme a été reconfiguré et adopte un nouveau branding  : Le Camping et Rise fusionnent et deviennent &lt;a target="_blank" href="http://www.numa.paris/Sprint"&gt;NUMA Sprint&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous souhaitez plus d’informations, rencontrer des startups, interviewer des membres de l’équipe, veuillez envoyer un mail à Tristan Lebleu (communication@numa.paris).&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sharette - quand la voiture se transforme en transport en commun</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/sharette-quand-la-voiture-se-transforme-en-transport-en-commun/"/>
    <id>http://blog.url.com/sharette-quand-la-voiture-se-transforme-en-transport-en-commun/</id>
    <published>2015-06-03T11:43:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-04T12:20:27+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="lequipe cover" src="/images/sharette_cover_large.gif" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="https://sharette.fr"&gt;Sharette&lt;/a&gt; est une application mobile (iOS et Android) qui met en relation conducteurs et passagers pour des trajets de courte distance en Ile-de-France. L’application propose des itinéraires combinant trajets de covoiturage et transports en commun afin d’optimiser les déplacements de chacun en toute convivialité. Locale et instantanée, l’application Sharette répond aux besoins de mobilité de tous les Franciliens. Economique, un trajet de covoiturage Sharette coûte 2 € au passager, quelle que soit la distance parcourue (auxquels s’ajoutent 0,36 € de frais de réservation). Sharette a donc pour mission de repenser la voiture comme un transport en commun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorsque nous avons intégré le programme &lt;a target="_blank" href="http://www.numa.paris/sprint/"&gt;NUMA Sprint&lt;/a&gt; (le Camping saison 6) Sharette devait passer d’une startup ”garage” et expérimentale à une startup prête à affronter un lancement grand public l’été suivant et donc avoir un business model scalable. Nous avions aussi  besoin de soutien pour la gestion de notre partenariat avec un grand compte, la RATP. Dernière étape, une 2ème levée de fonds en cours actuellement pour laquelle NUMA nous a apporté de nombreux conseils.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le programme d’accélération du NUMA a été très enrichissant pour nous. Nous avons pu bénéficier d’un réseau incroyable, de mentors très actifs, de compétences concrètes sur tous les sujets d’une entreprise pour chaque membre de l’équipe (RH, stratégie, produit, tech, open innovation). Le programme nous a aussi apporté un soutien psychologique appréciable pour affronter le parcours non sans embûches des entrepreneurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sharette a un agenda très actif depuis la sortie du programme d’accélération. L’application s’ouvre au grand public en Ile-de-France cet été. De plus, nous sommes en train de consolider une deuxième levée de fonds de 750K€. Enfin, nous avons pu embaucher nous deux premières recrues, un lead developer et une responsable communication.&lt;/p&gt;

&lt;div class="fluid second"&gt;
	&lt;div class="mask"&gt;
		&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/X77hQLrvb1k" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>L’EQUIPE &amp; NUMA - New services in record-breaking time</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/lequipe-and-numa-new-services-in-record-breaking-time/"/>
    <id>http://blog.url.com/lequipe-and-numa-new-services-in-record-breaking-time/</id>
    <published>2015-06-03T11:33:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-04T12:03:51+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="lequipe cover" src="/images/lequipe_cover_large.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;AMBITION&lt;/h5&gt;

&lt;p class="lead"&gt;In the context of questioning its future business model, L’Equipe envisioned to leverage the 20th Soccer World Cup in Brazil and its archives to provide new content based on these data.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;ACTION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;In collaboration with NUMA, we develop a program in 2 phases:
–a 48 hours hackathon to help emerge and prototype new ways and means to give coverage to the worldwide event;
–followed by a 5 days bootcamp to jump from the prototype to  a ready-to-go-to-market product.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;IMPACT&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;The program ended up with 2 finalized products &lt;a target="_blank" href="http://www.lequipe.fr/Football/Coupe-du-monde/Mundial-Memories/"&gt;Mundial Memories&lt;/a&gt; and Mythe ou Mytho.
In addition, L’Equipe is working with us on putting in place new short track program involving external stakeholders and they engage a restructuration of their databases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="lequipe2" class="img-responsive" src="/images/lequipe2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Explorer de nouvelles manières de couvrir l’actualité</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/explorer-de-nouvelles-manieres-de-couvrir-lactualite/"/>
    <id>http://blog.url.com/explorer-de-nouvelles-manieres-de-couvrir-lactualite/</id>
    <published>2015-06-03T11:11:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-04T11:16:39+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="lequipe cover" src="/images/lequipe_cover_large.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;AMBITION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;À l’occasion de la XXe édition de la Coupe du Monde de football au Brésil en 2014, L’Equipe a souhaité expérimenter de manière de couvrir l’actualité et à travers l’exploitation des données sportives collectées sur les précédentes éditions.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;ACTION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Associé au Numa, nous avons mis en place un programme, intitulé le Data+Foot, en deux temps :
–un hackathon de 48h pour faire émerger et prototyper de nouvelles manières de couvrir la Coupe du Monde au Brésil ;
–Puis un bootcamp de 5 jours pour finaliser les productions en vue d’une publication.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;IMPACT&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Le programme a permis la réalisation de 2 projets &lt;a target="_blank" href="http://www.lequipe.fr/Football/Coupe-du-monde/Mundial-Memories/"&gt;Mundial Memories&lt;/a&gt; et Mythe ou Mytho publiés lors de la Coupe du Monde (plusieurs millions de VU).
L’Equipe a également engagé un projet en interne de refonte globale de sa database.
Enfin nous travaillons en ce moment à l’élaboration d’un nouveau programme en cycle court et ouvert à notre écosystème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="lequipe2" class="img-responsive" src="/images/lequipe2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>SNCF et NUMA S’ouvrir à un éco-système dans une logique win-win</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/sncf-et-numa-s-ouvrir-a-un-eco-systeme-dans-une-logique-win-win/"/>
    <id>http://blog.url.com/sncf-et-numa-s-ouvrir-a-un-eco-systeme-dans-une-logique-win-win/</id>
    <published>2015-06-03T10:48:00+02:00</published>
    <updated>2015-06-03T10:57:19+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="sanofi" src="/images/sncf.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;AMBITION&lt;/h5&gt;

&lt;p class="lead"&gt;Acteur majeur de la mobilité, la SNCF disposait de nombreuses data encore peu exploitées en 2013. Le groupe, a la recherche de nouveaux services et produits, a souhaité s’inscrire dans une logique de transparence et de collaboration en mettant à disposition ces data (open data).&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;ACTION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Numa a proposé un programme d’expérimentation de 6 mois, intitulé le Data Shaker, construit autour de la thématique de la “ Mobilité personnalisée “ et créant un cadre de collaboration entre :
–Des &lt;strong&gt;porteurs de projets&lt;/strong&gt; indépendants développant des solutions innovantes mais pouvant manquer de cas d’usage pour tester et valider leur projet ;
–Une implication transverse (8 branches et filiales) d’un &lt;strong&gt;acteur de la mobilité&lt;/strong&gt; disposant de diverses ressources (data, cas pratiques, techniques, etc.) ayant intérêt à soutenir l’émergence d’initiatives sur ses problématiques ;
–Des &lt;strong&gt;mentors&lt;/strong&gt; issus de l’éco-système Numa ayant contribué à accompagner le développement des équipes-projets.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;IMPACT&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Vingt projets ont émergés dont 6 retenus pour approfondissement et expérimentations au sein des infrastructures de la SNCF : SNCF Maps, une bibliothèque de contenu numérique, etc.
SNCF s’est depuis complètement réorganisé avec une direction de l’expérience voyageur et une direction de la Transparence - une plateforme open data est désormais accessible à tous et continue à s’enrichir : &lt;a href="https://data.sncf.com/"&gt;https://data.sncf.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class="large"&gt;
  &lt;p&gt;Data Shaker nous a sortis de notre zone de confort. Ça a été la rencontre de collaborateurs métier avec des projets externes qui nous ont bousculés. Mais ensemble nous avons travaillé à développer des projets et fait en sorte qu’ils soient réalisables. &lt;cite&gt;Régine Combremont, directrice de la Fabrique Digitale chez SNCF&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
