<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog Name</title>
  <subtitle>Blog subtitle</subtitle>
  <id>http://blog.url.com/</id>
  <link href="http://blog.url.com/"/>
  <link href="http://blog.url.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-05-22T18:27:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>DocTrackr l’exit à dix millions de dollars</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/doctrackr-l-exit-a-dix-millions-de-dollars/"/>
    <id>http://blog.url.com/doctrackr-l-exit-a-dix-millions-de-dollars/</id>
    <published>2015-05-22T18:27:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-22T18:48:13+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="https://www.intralinks.com/platform-solutions/platform/information-rights-management"&gt;DocTrackr&lt;/a&gt; aide les entreprises à garder leurs documents en sécurité et sous contrôle qu’importe où ils soient stockés et avec qui ils sont partagés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après un passage par &lt;a href="http://en.numa.paris/Sprint"&gt;NUMA Sprint&lt;/a&gt; (le Camping saison 1), puis chez TechStars, DocTrackr se fait ensuite racheter par le géant américain &lt;a target="_blank" href="https://www.intralinks.com/"&gt;Intralinks&lt;/a&gt; pour 10 millions de dollars.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="docktrackr" src="/images/image_doctrackr.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Simplement, avant le Camping, il n’y avait pas de DockTrackr et en l’espace de 3 mois, on a appris à passer d’une idée à un projet, et dans un second temps de 3 mois, d’un projet à une entreprise. 6 mois plus tard, on levait 2 millions auprès de 2 des meilleurs Business Angels parisiens, embauchait 19 personnes et gagnait de gros clients internationaux comme Aerospacial US”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Pour en savoir plus:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://techcrunch.com/2014/04/24/intralinks-acquires-document-security-service-doctrackr/"&gt;&lt;img alt="Techcrunch" src="/images/tc-techcrunch.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Studyka catalyseur dinnovation en entreprise grace aux etudiants</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/studyka-catalyseur-dinnovation-en-entreprise-grace-aux-etudiants/"/>
    <id>http://blog.url.com/studyka-catalyseur-dinnovation-en-entreprise-grace-aux-etudiants/</id>
    <published>2015-05-22T18:09:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-22T18:47:51+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="sketchfab" src="/images/cover_studyka.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Studyka qui a était accéléré par &lt;a href="http://en.numa.paris/Sprint"&gt;NUMA Sprint&lt;/a&gt; (Le Camping Saison 1) est aujourd’hui leader dans le secteur de l’Open Innovation et des challenges étudiants, Studyka a pour objectif de décloisonner l’enseignement supérieur tout en permettant aux étudiants de se rapprocher du monde de l’entreprise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui, Studyka propose également des challenges internationaux, a structuré une communauté d’étudiants désireux de mettre leurs compétences au profit de l’innovation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Studyka a levé 2 millions d’euros en décembre 2014&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Studyka en quelques chiffres c’est :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="studyka chifre" style="max-width:768px;" src="/images/studyka_chifre.gif" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Pour en savoir plus:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://incubateurs.parisandco.com/studyka-plateforme-crowdsourcing-etudiant-denicheuse-talents"&gt;&lt;img alt="incubateurs Paris and co" src="/images/incubateurs_parisandco.gif" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Travailler autrement dans une logique quick-wins</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/travailler-autrement-dans-une-logique-quick-wins/"/>
    <id>http://blog.url.com/travailler-autrement-dans-une-logique-quick-wins/</id>
    <published>2015-05-22T17:35:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-22T17:53:29+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="Fiodor and Claudio" src="/images/clau_fiodor.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;AMBITION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Faire évoluer deux équipes DSI en immersion au NUMA autour de deux différents enjeux :
– tester la pertinence d’une solution visant à rendre l’image de la DSI et de ses métiers plus clairs et transparents pour ses clients internes ;
– concevoir un process qui permette de sortir du mode projet habituel par une approche lean - courte, itérative, et ouvert à un écosystème extérieur.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;ACTION&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Le programme s’est déroulé en deux étapes en octobre 2014 :
– un 1er temps dédié à la formation appliquée à la méthode Lean de développement de produit ;
– un 2nd temps de développement des solutions en approche Lean : validation des hypothèses au travers d’études utilisateurs, prototypage, tests et itérations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les équipes n’étaient pas en concurrence, chacune responsable d’un projet, elles étaient accompagnées par un mentor-entrepreneur et, ponctuellement, par des experts (UX designer, développeur, etc.) de notre réseau.&lt;/p&gt;

&lt;h5 class="sm-head"&gt;IMPACT&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui les deux prototypes sont en cours de développement pour implémentation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce programme va être pérennisé en 2015 et Total s’interroge sur le déploiement de nouveaux formats en immersion adapté à d’autres objectifs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Le résultat de ce programme a été remarquable car le travail de ces deux équipes va être directement utilisable, mais aussi dans la méthode qui nous a été apporté. Tout ce qui nous a été raconté lors de ce programme m’a ouvert les yeux sur la pertinence de travailler à proximité des startups et avec la méthode que les startups utilisent.&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;Yves-André Valot, CIO chez TOTAL Marketing &amp;amp; Services&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>STREAMROOT transforme vos pics de traffic en atout</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/STREAMROOT-transforme-vos-pics-de-traffic-en-atout/"/>
    <id>http://blog.url.com/STREAMROOT-transforme-vos-pics-de-traffic-en-atout/</id>
    <published>2015-05-22T17:01:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-22T17:40:43+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="streamroot" src="/images/streamroot_people.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="http://www.streamroot.io/"&gt;Streamroot&lt;/a&gt; propose de réduire la consommation de bande passante depuis les serveurs en connectant les personnes qui regardent le même stream vidéo. Ainsi, les utilisateurs téléchargent la vidéo en peer-to-peer directement depuis les uns des autres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ceci a pour conséquence directe de réduire énormément les coûts de bande passante des diffuseurs de vidéos sur internet, tout en améliorant la qualité de lecture pour les utilisateurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="streamroot" style="max-width:768px;" src="/images/streamroot_diagram.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fondée en 2013 par trois ingénieurs de l’Ecole Centrale Paris et après être passée par &lt;a target="_blank" href="https://www.numa.paris/Sprint"&gt;NUMA Sprint&lt;/a&gt; (Camping saison 5), StreamRoot a intégrée le programme Techstars Boston en Août 2014. Aujourd’hui, la société vise à renforcer sa présence aux Etats-Unis, au cœur du plus grand marché de la vidéo en ligne.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Pour en savoir plus:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://techcrunch.com/2014/04/08/http://techcrunch.com/2014/03/11/le-camping-5th-demo-day-meet-streamroot-hublo-krack-and-more/"&gt;&lt;img alt="Techcrunch" src="/images/tc-techcrunch.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sketchfab encyclopédie des fichiers 3D</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/sketchfab-encyclopedie-des-fichiers-3d/"/>
    <id>http://blog.url.com/sketchfab-encyclopedie-des-fichiers-3d/</id>
    <published>2015-05-22T16:55:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-23T19:31:42+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="cover"&gt;&lt;img alt="sketchfab" src="/images/team-sketchfab-alban-cedric.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sketchfab est la plateforme de référence pour partager et trouver des fichiers 3D sur internet. Des millions de personnes font des modèles 3D ou scannent le monde en 3D, nous leur permettons de publier ces contenus. Avec plus de 300,000 fichiers 3D publiés sur Sketchfab, nous sommes l’une des plus grosses librairies de contenus 3D au monde. Ces contenus sont utilisables pour des embeds 3D, la réalité virtuelle et augmentée, l’impression 3D, et plus encore… Notre ambition est de faire pour le format 3D ce que YouTube a fait pour le format video.&lt;/p&gt;

&lt;div class="fluid second"&gt;
	&lt;div class="mask"&gt;
		&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/gc-nGshX54Y" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Avant d’intégrer &lt;a href="http://en.numa.paris/Sprint"&gt;NUMA Sprint&lt;/a&gt; (le Camping saison 3) nous étions juste 2 co-fondateurs, et la société n’était même pas encore créée. NUMA nous a apporté de l’exposition, des conseils et un réseau ce qui a considérablement boosté notre développement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En sortant du Camping nous avons effectué notre première levée de fonds en France auprès de business angels, puis nous avons été sélectionné par TechStars NYC, nous avons donc ouvert un bureau là bas, et effecté une seconde levée aux USA avec 4 fonds (Balderton, Partech, Borealis, TechStars).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actuellement, nous préparons une nouvelle levée de fonds, tout en poursuivant nos développements techniques et commerciaux, et l’accroissement de l’équipe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui nous sommes une équipe de 15 personnes, réparties entre NYC et Paris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour résumé Sketchfab en quelques dates clées :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mars 2012: lancement de sketchfab.com&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Avril 2012: sélection par le camping et création de la société&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Décembre 2012: 1ere levee de fonds de $500k en France&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Avril 2013: sélection par TechStars et ouverture d’un bureau a NYC&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Décembre 2013: seconde levée de $2m&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Janvier 2014: intégration native dans Photoshop&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Février 2015: intégration native dans Facebook&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Avril 2015: intégration native avec Microsoft HoloLens&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mai 2015: Sketchfab atteint 200k users, 300k fichiers 3D, 10m page views / mois&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4&gt;Pour en savoir plus:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://techcrunch.com/2014/04/08/sketchfab-revamps-its-platform-to-become-the-soundcloud-of-3d-files/"&gt;&lt;img alt="Techcrunch" src="/images/tc-techcrunch.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Valérie Gerard</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/valerie-gerard/"/>
    <id>http://blog.url.com/valerie-gerard/</id>
    <published>2015-05-22T16:14:00+02:00</published>
    <updated>2015-05-22T16:22:50+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parce-que NUMA est l’exception qui confirme la règle : toute personne ayant vraiment envie de changer le monde ne peu le faire qu’en remettant en cause les schémas établis depuis bien trop longtemps! #yeswecrowd&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
